---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Perché l'Islam sta crescendo così rapidamente?
date: 2024-06-13
description: La crescita dell'Islam è riconducibile agli alti tassi di natalità, alla
  popolazione particolarmente giovane e alle conversioni religiose.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-7.htm
  title: islam-guide.com
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2011/01/27/the-future-of-the-global-muslim-population/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2015/04/02/religious-projections-2010-2050/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/short-reads/2017/04/06/why-muslims-are-the-worlds-fastest-growing-religious-group/
  title: pewresearch.org
translator_id: 573107
---

L'Islam è la religione che sta credendo più rapidamente. Secondo il Pew Research Center, tra il 2015 e il 2060 i musulmani aumenteranno ad una velocità più che doppia rispetto alla popolazione mondiale complessiva e, nella seconda metà di questo secolo, probabilmente supereranno i cristiani come gruppo religioso più numeroso al mondo.

Mentre si prevede che la popolazione mondiale crescerà del 32% nei prossimi decenni, il numero dei musulmani dovrebbe aumentare del 70%, passando da 1,8 miliardi nel 2015 a quasi 3 miliardi nel 2060.

Nei prossimi quattro decenni, i cristiani rimarranno il gruppo religioso più numeroso, ma l’Islam crescerà più rapidamente di qualsiasi altra grande religione. Se le tendenze attuali continueranno, entro il 2050 il numero di musulmani nel mondo sarà quasi uguale al numero di cristiani e i musulmani costituiranno il 10% della popolazione complessiva in Europa.

Di seguito sono riportate alcune osservazioni a proposito di questo fenomeno:

- "L'Islam è la religione in più rapida crescita in America, una guida e un pilastro di stabilità per molti dei nostri cittadini..." - (Hillary Rodham Clinton, Los Angeles Times).
- "I musulmani sono il gruppo in più rapida crescita al mondo..." - (The Population Reference Bureau, USA Today).
- "...L'Islam è la religione in più rapida crescita nel Paese" - (Geraldine Baum; Newsday Religion Writer, Newsday).
- "L'Islam, la religione in più rapida crescita negli Stati Uniti..." - (Ari L. Goldman, New York Times).

Diversi fattori contribuiscono alla crescita numerica dei musulmani, prevista più rapida rispetto ai non musulmani, in tutto il mondo. In primo luogo, le popolazioni musulmane tendono generalmente ad avere tassi di natalità più elevati (con un numero maggiore di figli per ogni donna) rispetto alle popolazioni non musulmane. Inoltre, una percentuale maggiore della popolazione musulmana si trova, o entrerà presto, nei primi anni riproduttivi (tra 15 e 29 anni). Oltre a ciò, il miglioramento delle condizioni sanitarie ed economiche nei paesi a maggioranza musulmana ha portato a una notevole diminuzione dei tassi di mortalità infantile, e al contempo l’aspettativa di vita sta aumentando più rapidamente nei paesi a maggioranza musulmana rispetto ad altri paesi meno sviluppati.

Oltre ai tassi di natalità e alla ripartizione per età, anche il cambiamento di religione, la conversione, gioca un ruolo fondamentale nella costante crescita dell’Islam. Dall’inizio del XXI secolo, molte persone (originarie soprattutto degli Stati Uniti e dell’Europa) si sono convertite all’Islam, e si trovano più convertiti alla religione islamica che a qualsiasi altra religione. Questo fenomeno indica che l’Islam è veramente una religione proveniente da Dio. Infatti, sarebbe illogico pensare che moltissime persone provenienti da diversi paesi si siano convertite all’Islam senza un’attenta riflessione e una profonda meditazione prima di arrivare alla conclusione che l’Islam è la verità.
